日本即將停止販售PSV Sony二代掌機正式走入歷史

諗起當年3DS有MH開始，有啲「所謂MH死忠」就話佢任天堂搶走MH，搞到PSV沒落

呢個論點由2011年講到2019年，嗰啲死忠始終都等唔到一隻佢哋認為嘅正統續作推出。

記者周之鼎／台北報導

依據日本官方網頁證實，由Sony Playstation所生產的第二代掌機PlayStation Vita（PSV）將於近日停止販賣，也代表Sony這台二代掌機即將走入歷史。

▲官網下方已經標明「預定近日發售結束」。

PSV於2011年起發售綜觀PSV，雖然在上市初期吸引不少人，事實上無論在亞洲、歐美都難敵對手3DS，在智慧型手機興起後更是雪上加霜。特別在歐美的銷量低於預期，PSV的全球累積台數約為1610萬台，不但遠低於競爭對手3DS的7484萬台，也遠低於自家前代掌機PSP的8200萬台。另外由於較為昂貴的特規卡匣，讓大廠紛紛放棄PSV，在智慧型手機興起後更是無力回天， 三年前索尼互動娛樂全球工作室的總經理吉田修平就已經表示SIE 已經不會在PSV上推出自家的獨佔作品，

綜合先前官方所證實的消息，北美即將停產PSV遊戲卡匣，遊戲開發商必須於去年6月底前提出最後的卡匣製作申請，而通路商則必須於今年年2月前輸入最後的採購訂單，同時今年3月8日起也停止PSV的Plus服務。雖然台灣索尼互動娛樂並未宣布確切公告，但市場上PSV缺貨已久，顯見已經停止供貨多時，庫存售完也將自然退場。

外媒kotaku認為目前PS Vita仍是日製RPG、小眾日本遊戲和獨立遊戲的寶庫，不過這個位置將很快被Nintendo Switch取代。

唔講都唔記得有psv

出得1隻機戰就收皮.....

用黎玩ps one game
不過屋企仲有psp

絕版

Off Topic
好想佢重制當年PSP 嘅天地之門系列落新Console 度

電子垃圾 無game

psv根本p4g專用機

真

psgo

認真唔好再搞手提機喇
連最好賣既psp都有最大缺點UMD 已經唔提咩老翻
好喇到你諗通左竟然出psp go
到第二次機會抄左人用卡帶
都係唔生性 自己都唔出game落去仲要壽命到一半就宣佈收手唔玩
睇黎呢位CS龍頭都想將psv變黑歷史

掌機根本已經過哂時

任天堂

你確認得一隻?
望住手上psv4隻機戰

冇p4g係唔係即刻收皮
得P4g p4d 爆機白金
其他玩兩玩冇玩

SORRY, 唔得左Z3時獄天獄同V都係 PSV.

avg專用機

淨係買黎玩塊魂同埋太鼓
個系統仲要ON9到唔比開多國PSN買地區限定DLC，聽講發售初期係可以日伏港伏咁彈出彈入

而家SWITCH出齊晒太鼓同塊魂，部PSV已經封晒塵

機戰專用

屌 我仲期待新g gen可以玩 咁快就收皮 壽命短過PSP

本身仲有重力少女同tearaway
不過後來上曬ps4
雖然我覺得重力少女psv控制好過ps4

生不逢時，撞正電話apps大行其道。我諗連任記都唔再出新手提機架喇(唔當switch手提機既話)

P4G出埋其他平台啦好嘛，好想玩多次

破解左都冇game玩

有無可能sony官方出隻手機模擬器，有store
復刻哂psp/psv ，ps1 to ps2 game入去
一隻收番十零廿蚊應該都發過豬頭

PSV算係咁啦

放上ps4先仲好啦

Ps5啦，現晒咁多代機嘅遊戲

放ps2 game落番去既話已經可以一戰

手機玩唔同啦，當今手機一定推到psp/ps1-3
psp模擬器入手機都仲有唔小人有玩
佢整官方一定大把人支持

手機/ipad打死哂手提機
PSV真係撞正呢個smartone時代，唔好彩

其實sony一路有賣緊Ps archive
一路更新緊psp/ps1/2 d game
係睇肯唔肯買返 駁pstv係電視玩都得

用黎玩啲鹽濕game咪好用

俾人破解左順便收皮

同smartphone比冇咩大優勢，收皮係必然

掌上機得返任記努力

Sorry你搞錯左
由3ds到switch都無過時
係psv柒姐

廢機廢系統 買左6,7隻game淨係爆左太鼓 其他game打一陣就頹

Switch點樣可以唔當手提機
老任先夠膽咁做，玩哂手提，家用

PSV 剩係用黎玩 機戰Z + V + X

尤其是V同X，都會買原聲帶

訓響屋企玩一路聽歌係享受，此情不再

又唔見3ds仆直

部野既用途係將ps4既rpg game
remote落去玩
咁就可以訓係床道輕鬆玩了

出隻官方模擬器可以玩翻ps1-3/psp/psv
免費下載，分時段限免幾隻game等人玩上癮，再出買斷plan或出vip月費制(再分級別）

Sony一定發撚過豬頭，屌打曬9成依家堆垃圾課金手機遊戲

冇老婆抽
不了

Switch擺明手提

上lecture成日見人玩

你唔講都冇人記得psp go呢舊終極電子垃圾

原來依家仲有賣

當年得罪芒亨搞死部機